大量支那DNS公開 30秒即Check有冇中招！

原文：

點Check自己用緊咩DNS?

Wifi > 設定 > 進階 > IP設定 > 靜態 > DNS 1 / DNS 2 就係你用緊嘅DNS

常見支那DNS一覽：（ 以下內容直接copy原文 千祈唔好用下面嘅DNS）
==============================
★ DNSPod Public DNS+

Public DNS+ 是屬於 騰訊雲旗下的公共 DNS 服務。擁有 80 多條國內線路和 4 條海外線路，有 BGP Anycast 技術，也是國內首家支持谷歌 ECS (edns-client-subnet) 協議的公共 DNS 解析服務。它只使用一個 IP，但有三地集群容災和秒級自動故障切換，在國內大多數地方的測速數據都非常好，值得推薦。

Public DNS+
IPv4 地址
首選：119.29.29.29

★ AliDNS 阿里公共 DNS 解析服務

阿里公共 DNS 是 阿里雲 推出的免費 DNS 遞歸解析系統，宣稱全球數百台服務器組成的集群，擁有充足的帶寬資源，目標是成為國內互聯網基礎設施的組成部分，支持 BGP Anycast 以及 ECS 技術。

AliDNS 阿里公共 DNS
IPv4 地址
首選：223.5.5.5
備用：223.6.6.6

★ 114 DNS

114 DNS 在國內的用戶量相當巨大，其 DNS 解析成功率高，與 ISP 的 DNS 相比，能訪問更多的國內外網站；號稱純凈、無劫持、無需再忍受被強插廣告或粗俗網站之痛苦；114DNS 做得比較早，有一定的技術積累，穩定性不錯，儘管速度比前兩者差一點點，但也都能讓人滿意。它還有一個特色，就是根據不同用途可以選擇不同的 DNS 組。

114 DNS
常規公共 DNS (乾淨無劫持)
首選：114.114.114.114 、備選：114.114.115.115
攔截釣魚病毒木馬網站 (保護上網安全)
首選：114.114.114.119、備用：114.114.115.119
攔截色情網站 (保護兒童)
首選：114.114.114.110、備用：114.114.115.110

★ 百度 BaiduDNS

百度 DNS 公共解析服務，支持 ipv4 和 ipv6。作為中國最大的搜索引擎，百度擁有一流的基礎設施和強大技術實力，國內速度相當快！該服務快速穩定無劫持，智能攔截惡意網站，支持 BGP Anycast 和 ECS 技術。

百度 BaiduDNS
IPv4 地址：180.76.76.76
IPv6 地址：2400:da00::6666

360 DNS 派 （DNSpai Public DNS）

DNS 派是由 360 出品的免費公眾 DNS 解析服務。它可以讓網上衝浪更加穩定、快速、安全；為家庭攔截釣魚網站，過濾非法網站，建立一個綠色健康的網上環境；為域名拼寫自動糾錯等。

DNS 派
首選（電信/移動/鐵通）：101.226.4.6
備選（電信/移動/鐵通）：218.30.118.6
首選（聯通）：123.125.81.6
備選（聯通）：140.207.198.6

CNNIC sDNS

sDNS (SecureDNS，簡稱 sDNS) 是由中國互聯網絡信息中心 CNNIC 與國內外電信運營商合作推出的免費公共雲解析服務，旨在為用戶提供高速、安全、智能的上網接入解析服務。sDNS遞歸雲解析服務採用 IP Anycast+BGP 技術跨區域、跨運營商的分佈式異構部署，比運營商提供的 DNS 更快更穩定。

CNNIC sDNS
IPv4 地址
首選：1.2.4.8
備用：210.2.4.8

OneDNS

OneDNS 是一個安全、快速、免費的小眾 DNS 服務。它能屏蔽惡意網站、擺脫無良 ISP 的DNS污染與劫持。同時橫跨南北的高速線路加速您的網絡連接。

OneDNS
IPv4 地址
首選：117.50.11.11
備用：117.50.22.22

==============================

如果你發現自己用緊嘅dns係支那dns 你可以即刻改用GOOGLE提供嘅 8.8.8.8 或者 8.8.4.4

另外呢度有相關討論：
SAMSUNG 港行 會連大陸DNS? 114.114.114.114

Wifi > 設定

推

only for Android
ios唔知點較應該都係wifi setting嗰度set

電話就裝 1.1.1.1

推薦google dns 8.8.8.8 & 8.8.4.4
cloudflare dns 1.1.1.1 時不時都死，搞到以為斷線
之前全港大斷網就係cloudflare死咗

封網？全港isp 上唔到兩登，vpn 無事

唔好再用cloudflare DNS啦，又出咗事上唔到網

有冇人最近用 cloudflare 耐唔耐就會 lookup 唔到 dns?

cloudflare dns 真係斷唔小

啲大陸嘢真係好蠱惑

就咁set完就ok
我見入邊話set完都可以fake

電腦轉係咪唔使轉埋IPV6

pfsens 即刻block咗114先

1.1.1.1 啦